\chapter{Реализация}
Для реализации был использован язык программирования \\
Python в IDE PyCharm.
Работа с функциями распределения была проведена с помощью scipy.stats.

Для генерации двумерной выборки была использована функция\\
numpy.random.multivariate\_normal, взятая из библиотеки numpy.

\section{Результаты}
\subsection{Двумерное нормальное распределение}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.5]{../lab5_images/1.png}
        \caption{Графики двумерного нормального распределения при $\rho = 0$}
    \end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.5]{../lab5_images/2.png}
    \caption{Графики двумерного нормального распределения при $\rho = 0.5$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.5]{../lab5_images/3.png}
    \caption{Графики двумерного нормального распределения при $\rho = 0.9$}
\end{figure}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $Pearson (r)$ & $Spearman (r_S)$ & $Quad (r_Q)$ \\
            $\rho = 0$ &&&\\
            $E(z)$ & -0.0214 & 0.0231 & 0.0400 \\
            $E(z^2)$ & 0.0323 & 0.0362 & 0.0320 \\
            $D(z)$ & 0.0319 & 0.0355 & 0.0304 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.5$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.4002 & 0.3851 & 0.2200 \\
            $E(z^2)$ & 0.2253 & 0.2069 & 0.1800 \\
            $D(z)$ & 0.0652 & 0.0586 & 0.1316 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.9$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.9058 & 0.8918 & 0.7400 \\
            $E(z^2)$ & 0.8218 & 0.7971 & 0.5640 \\
            $D(z)$ & 0.0014 & 0.0017 & 0.0164 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Двумерное нормальное распределение, $n = 20$}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $Pearson (r)$ & $Spearman (r_S)$ & $Quad (r_Q)$ \\
            $\rho = 0$ &&&\\
            $E(z)$ & -0.0015 & 0.0042 & 0.0066 \\
            $E(z^2)$ & 0.0300 & 0.0203 & 0.0102 \\
            $D(z)$ & 0.0300 & 0.0203 & 0.0101 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.5$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.5242 & 0.4376 & 0.2933 \\
            $E(z^2)$ & 0.2472 & 0.1957 & 0.0960 \\
            $D(z)$ & 0.0029 & 0.0042 & 0.0099 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.9$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.9055 & 0.8943 & 0.7066 \\
            $E(z^2)$ & 0.8204 & 0.8010 & 0.5066 \\
            $D(z)$ & 0.0004 & 0.0012 & 0.0072 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Двумерное нормальное распределение, $n = 60$}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $Pearson (r)$ & $Spearman (r_S)$ & $Quad (r_Q)$ \\
            $\rho = 0$ &&&\\
            $E(z)$ & -0.0275 & 0.0466 & 0.0200 \\
            $E(z^2)$ & 0.0132 & 0.0127 & 0.0148 \\
            $D(z)$ & 0.0124 & 0.0105 & 0.0144 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.5$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.5271 & 0.5027 & 0.3520 \\
            $E(z^2)$ & 0.2878 & 0.2639 & 0.1340 \\
            $D(z)$ & 0.0099 & 0.0112 & 0.0101 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.9$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.9042 & 0.8958 & 0.7320 \\
            $E(z^2)$ & 0.8179 & 0.8028 & 0.5290 \\
            $D(z)$ & 0.003 & 0.0004 & 0.0032 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Двумерное нормальное распределение, $n = 100$}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $Pearson (r)$ & $Spearman (r_S)$ & $Quad (r_Q)$ \\
            $\rho = 0$ &&&\\
            $E(z)$ & -0.0037 & 0.0029 & 0.0060 \\
            $E(z^2)$ & 0.0008 & 0.0007 & 0.0004 \\
            $D(z)$ & 0.0008 & 0.0007 & 0.0003 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.5$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.5071 & 0.4901 & 0.3476 \\
            $E(z^2)$ & 0.2575 & 0.2406 & 0.1220 \\
            $D(z)$ & 0.0004 & 0.0004 & 0.0011 \\
            \hline
            \hline
            $\rho = 0.9$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.9016 & 0.8931 & 0.7256 \\
            $E(z^2)$ & 0.8129 & 0.7978 & 0.5268 \\
            $D(z)$ & 0.0001 & 0.0002 & 0.0003 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Двумерное нормальное распределение, $n = 1000$}
\end{table}

\subsection{Смесь нормальных распределений}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.4]{../lab5_images/4.png}
        \caption{График смеси нормальных распределений}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $Pearson (r)$ & $Spearman (r_S)$ & $Quad (r_Q)$ \\
            $n = 20$ &&&\\
            $E(z)$ & -0.4749 & 0.4594 & 0.3400 \\
            $E(z^2)$ & 0.2544 & 0.2489 & 0.1560 \\
            $D(z)$ & 0.0288 & 0.0378 & 0.0404 \\
            \hline
            \hline
            $n = 60$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.3861 & 0.3678 & 0.2533 \\
            $E(z^2)$ & 0.1588 & 0.1493 & 0.0924 \\
            $D(z)$ & 0.0097 & 0.0140 & 0.0282 \\
            \hline
            \hline
            $n = 100$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.4058 & 0.3861 & 0.2600 \\
            $E(z^2)$ & 0.1706 & 0.1544 & 0.0804 \\
            $D(z)$ & 0.0061 & 0.0053 & 0.0128 \\
            \hline
            \hline
            $n = 1000$ &&&\\
            $E(z)$ & 0.3989 & 0.3850 & 0.2724 \\
            $E(z^2)$ & 0.1599 & 0.1490 & 0.0749 \\
            $D(z)$ & 0.0009 & 0.0008 & 0.0007 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Двумерное нормальное распределение, $n = 1000$}
\end{table}

\section{Простая линейная регрессия}
\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $\hat{a}$ & $\hat{b}$ \\
            \hline
            МНК & 1.76 & 1.92 \\
            \hline
            МНМ & 1.96 & 2 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Оценки коэффициентов линии регрессии для невозмущенной выборки}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c||}
            \hline
            \hline
            & $\hat{a}$ & $\hat{b}$ \\
            \hline
            МНК & 0.37 & 2.69 \\
            \hline
            МНМ & 2.09 & 2.30 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Оценки коэффициентов линии регрессии для возмущенной выборки}
\end{table}

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{../lab6_images/1.png}
    \end{center}
    \caption{Линейная регрессия для невозмущенной выборки}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{../lab6_images/2.png}
    \end{center}
    \caption{Линейная регрессия для возмущенной выборки}
\end{figure}

\section{Проверка гипотезы о законе распределения генеральной совокупности}
При подсчете оценок параметров закона нормального распределения
методом максимального правдоподобия были получены следующие значения:

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c||}
            \hline
            \hline
            $\hat{\mu}_{мп}$ & 0.169 \\
            \hline
            $\hat{\sigma}_{мп}$ & 0.971 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    \caption{Оценки параметров методом максимального правдоподобия}
\end{table}

Таблица вычисления $\chi^2$:

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            $i$ & $\Delta_i$ & $n_i$ & $p_i$ & $np_i$ & $n_i - np_i$ & $\frac{(n_i - np_i)^2}{np_i}$ \\
            \hline
            1 & $(-\infty; -1.6371]$ & 6 & 0.0507 & 5.0672 & 0.9328 & 0.1717 \\
            \hline
            2 & $(-1.6371; -0.9810]$ & 11 & 0.1212 & 12.1243 & 1.1243 & 0.1043 \\
            \hline
            3 & $(-0.9810; -0.3250]$ & 27 & 0.2275 & 22.7493 & 4.2507 &0.7942 \\
            \hline
            4 & $(-0.3250; 0.3311]$ & 20 & 0.2695 & 26.9488 & 6.9488 & 1.7917 \\
            \hline
            5 & $(0.3311; 0.9872]$ & 19 & 0.2016 & 20.1574 & 1.1574 &0.0665 \\
            \hline
            6 & $(0.9872; +\infty)$ & 17 & 0.1295 & 12.9531 & 4.0469 & 1.2644 \\
            \hline
            $\Sigma$ & -- & 100 & 1 & 100 & 0 & 4.1928 \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    \caption{Таблица вычислений $\chi^2$}
\end{table}

\section{Доверительные интервалы для $m$ и $\sigma$}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            Метод & Объем & Мат. ожидание & Дисперсия \\
            \hline
            Классический метод & $[-0.53, 0.17]$ & $[0.69, 1.30]$ \\
            \hline
            Ассимптотический метод &$[-0.59, 0.15]$ & $[0.58, 1.23]$ \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    \caption{Результаты подсчета интервальных оценок, $n = 20$}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            Метод & Объем & Мат. ожидание & Дисперсия \\
            \hline
            Классический метод & $[-0.06, 0.31]$ & $[0.81, 1.01]$ \\
            \hline
            Ассимптотический метод &$[-0.07, 0.30]$ & $[0.87, 1.15]$ \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    \caption{Результаты подсчета интервальных оценок, $n = 100$}
\end{table}